# Reputation.Transport
Reputation.Transport API - сервис для проверки водителя и транспортного средства.

# Общее описание
Доступ к Reputation.Transport API осуществляется по протоколу `https` или `http`. Запросы выполняются методами `GET` и `POST`. Формат запросов и ответов: `JSON`
API для проверки водителя и ТС расположено по следующему адресу: https://transport.reputation.ru/api

**Методы API:**

* `POST` `/api/transport`
* `GET` `/api/transport?id={id}`

**Общий порядок выполнения проверки:**

* Создать задачу, выполнив запрос `POST` `/api/transport` с информацией о водителе и ТС
* Получить результат используя запрос `GET` `/api/transport?id={id}`

# Создание задачи:
Чтобы создать запрос на обработку, необходимо выполнить `POST` запрос по адресу `/api/transport`

**Необходимые заголовки:**

* `Authorization:{API_KEY}`, где `{API_KEY}` это ваш ключ доступа к API
* `Content-Type:application/json`

Тело запроса:
```json

{
    "FirstName": "string",
    "SecondName": "string",
    "PatroName": "string",
    "BirthDate": "date",
    "DriverLicenseNumber": "string",
    "DriverLicenseIssueDate": "date",
    "PassportSerial": "string",
    "PassportNumber": "string",
    "PassportIssueDate": "date",
    "Vin": "string",
    "Checks": []
}
```
* `FirstName` – Имя, строка
* `SecondName` – Фамилия, строка
* `PatroName` – Отчество, строка
* `BirthDate` – Дата рождения в формате "yyyy-MM-dd"
* `DriverLicenseNumber` – Номер ВУ
* `DriverLicenseIssueDate` – Дата выдачи ВУ в формате "yyyy-MM-dd"
* `PassportSerial` – Серия паспорта
* `PassportNumber` – Номер паспорта
* `PassportIssueDate` – Дата выдачи паспорта в формате "yyyy-MM-dd"
* `Vin` – вин код транспортного средства
* `Cheks` – массив с типами проверок, которые необходимо выполнить.

## Типы проверок:
* `PassportActuality` – проверяет наличие паспорта в списке недействительных паспортов от ФМС
* `PassportInn` – проверяет ИНН для указанного паспорта, если ИНН найден, проверяется задолженность перед налоговой и находятся связи с юридическими лицами и ИП
* `Bailiffs` – проверяет наличие исполнительных производств на с указанным ФИО и датой рождения
* `DriverLicense` – проверяет состояние ВУ, категории, срок действия и информацию о лишении ВУ
* `CarGeneral` – проверяет транспортное средство на угон, историю владения, категорию, ДТП, ограничение на регистрацию
* `CarInPledge`– проверяет не находится ли транспортное средство в залоге или лизинге

**Если при выполнении запроса не был указан ни один тип проверки, будут выполнены все типы проверок, для которых достаточно входных параметров.**

## Обязательные параметры:
Параметры являются обязательными в зависимости от выполняемых проверок:
* `PassportActuality` – Серия и номер паспорта
* `PassportInn` – ФИО, дата рождения, серия, номер и дата выдачи паспорта
* `Bailiffs` – ФИО, дата рождения
* `DriverLicense` – номер и дата выдачи ВУ
* `CarGeneral` – Vin код
* `CarInPledge` – Vin код

## Ответ:
```json

{
  "Status": 1,
  "Message": null,
  "Result": "affaaf97-198e-4066-a58e-3547da452f7e"
}
```
Где `Status:1` говорит об успешности запроса, а `Result` содержит `id` запроса, по которому необходимо получать ответ.

# Получение результата
После выполнения запроса на проверку, задача отправляется на обработку, где, в зависимости от выбранных типов проверок, обрабатывается 10 - 20 секунд. Основное время занимают запросы к официальным ресурсам.

На любом этапе обработки можно запрашивать результат, чтобы начать выводить информацию раньше полной обработки.
Для получения результата проверки необходимо `GET` запрос по адресу `/api/transport//id={REQUEST_ID}` , где `REQUEST_ID` это `id` запроса,  который возвращается при добавлении задачи.

**Необходимые заголовки:**
* `Authorization:{API_KEY}`, где `{API_KEY}` это ваш ключ доступа к API
* `Content-Type:application/json`

**Ответ:**
```json

{
    "Status": 1,
    "Message": null,
    "Result": {
        "Id": "d6ac2c9c-f59a-47e0-89d7-1159d1667ae2",
        "Request": object,
        "Results": [{
                "Result": any,
                "Type": "CarGeneral",
                "Status": "OnProgress"
            },
            {
                "Result": any,
                "Type": "DriverLicense",
                "Status": "OnProgress"
            }
        ],
        "Factors": [
          	{
                "Type": "Green",
                "Text": "Действующее водительское удостоверение"
            },
            {
                "Type": "Red",
                "Text": "Были случаи лишения водительского удостоверения (1)"
            }
        ]
    }
}
```
* `Status: 1` говорит об успешности запроса, `0` – ошибка
* `Result` – содержит объект с результатами проверки:
    * `Request` – входные данные запроса
    * `Results` – массив c результатами, где каждый элемент это объект с полями: `Type` – тип проверки, `Status` – состояние выполнения проверки (возможные значения: `OnProgress`, `Success`, `Failed`), `Result`- значение результата проверки.(Описание результатов для каждого типа проверки смотрите далее)
    * `Factors` – массив факторов, где каждый элемент это объект с полями: `Type`- оценка фактора(возможные значения: `Green`, `Yellow`, `Red`, `Neutral`), `Text` – текст фактора


